<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>В данном посте я постараюсь исследовать опыт прошлой недели, сделать несколько выводов об общей продуктивности и достижениях.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя была исторически сильной. Это была лучшая неделя для акций в инвестиционном горизонте большинства членов сообщества Seeking Alpha. История говорит о том, что мы будем продолжать наблюдать волатильность, но со временем она пойдет на спад. Чрезвычайное фискальное и монетарное приспособление, которое быстро развертывается, может помочь &amp;ldquo;сгладить&amp;rdquo; экстремальные движения рынка, так же как и экономический карантин, нацеленный на то, чтобы вывести сценарии хвоста общественного здоровья из области возможного. В последние несколько недель наблюдались исторические просадки и исторические подъемы. Инвесторы должны пытаться добавить экспозицию в слабые позиции, соответствующую их толерантности к риску и личному балансу. Это уникальное обстоятельство в истории рынка, что отражается в его месте среди недель с наихудшими и наилучшими показателями. Зеленый цвет в правой части первой таблицы и растущие цифры во второй таблице напоминают инвесторам, что получение премий по акциям на длительных временных интервалах - это способ приумножения реального богатства.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе доходность S&amp;amp;P 500 составила +12,15%, что является лучшим недельным показателем с 1974 года.
Хотя нынешняя пандемия и распространяющийся карантин исторически уникальны, в данной статье мы рассмотрим этот высокий доход на фоне других исторических моментов на рынках и в истории США.
Очень сильные недели для рынков, как правило, происходят в общей плохой рыночной обстановке. Этот год не стал исключением.
Волатильность, вероятно, будет оставаться повышенной, но в конечном итоге отступит. Со временем рынки восстановятся и обеспечат инвесторам премию за риск, связанный с акциями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя стала восьмой лучшей недельной доходностью для S&amp;amp;P 500 (NYSEARCA:SPY) и предшествующих ему индексов в наборе данных, начиная с 1927 года. Это был второй лучший недельный доход с 1974 года.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;немного-о-себе&#34;&gt;Немного о себе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С понедельника по пятницу я думаю о выходных, а точнее о том, как проведу субботу и воскресенье. У меня не так много друзей, поэтому мне приходится придумывать развлекательную программу для себя. Я не неудачник, и мне не нравится проводить время только у телевизора. Я лучше пойду куда-нибудь пешком, чтобы просто погулять, если у меня нет других планов. Активная жизнь увлекает меня больше всего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В субботу утром я никогда не просыпаюсь слишком поздно. Я лучше встану на рассвете, чем буду валяться в постели до полудня. Выпив чашку кофе, я провожу четверть часа за чтением политических новостей. Как всегда, они обещают дать людям высокую зарплату и пенсию, но их слова говорят громче дел, а не наоборот. Я не расстраиваюсь, выпиваю еще одну чашку кофе и собираюсь в кино.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда я меняю этот план и иду на выставку, если таковая проводится в городе. Еще я люблю посещать оперу, театры и спектакли, но в прошлую субботу все билеты были забронированы заранее. Когда я подошел к кассе, продавец билетов сказал мне, что уже слишком поздно - билетов нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, мой выходной день всегда заполнен. Я никогда не пропускаю, и даже если нет места, куда я мог бы пойти, я прилагаю все усилия, чтобы сделать все возможное и провести этот день плодотворно. Я читаю книги или что-то изучаю, занимаюсь спортом и планирую следующие выходные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система контроля версий Гит</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;О системе контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее СКВ) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование СКВ также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.
Локальные системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные СКВ с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (ЦСКВ). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение ЦСКВ являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные СКВ страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.
Распределённые системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (РСКВ). В РСКВ (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
