<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Пост по прошедшей неделе | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Пост по прошедшей неделе</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>В данном посте я постараюсь исследовать опыт прошлой недели, сделать несколько выводов об общей продуктивности и достижениях.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-6-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-6-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Введение: Я провел очень интересные каникулы со своей семьей и кузенами. Мы устроили небольшой пикник, который был действительно интересным. Мои родители очень помогли нам организовать всю программу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пикник с семьей: Пикник с семьей - это всегда весело. У нас есть возможность встретиться с моими дядей, тетей и двоюродными братьями. Я всегда люблю проводить время со своими двоюродными братьями и сестрами. На каникулах у нас есть возможность встретиться друг с другом. Мы решили посетить ближайшие джунгли, и там было очень красивое место для пикника. Многие люди ходят туда по выходным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы тоже решили пойти туда. Мы добрались до места назначения в 10 часов утра. Мы были очень рады увидеть природную красоту. Здесь было очень тихо, и мы обнаружили множество джунглевых кур и других маленьких животных. Я потерял дар речи, увидев все это. Один из моих двоюродных братьев хотел побыстрее осмотреть это место. Я был согласен с ним. Один из дядей пошел с нами, и мы совершили небольшую 10-минутную прогулку.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе доходность S&amp;amp;P 500 составила +12,15%, что является лучшим недельным показателем с 1974 года.
Хотя нынешняя пандемия и распространяющийся карантин исторически уникальны, в данной статье мы рассмотрим этот высокий доход на фоне других исторических моментов на рынках и в истории США.
Очень сильные недели для рынков, как правило, происходят в общей плохой рыночной обстановке. Этот год не стал исключением.
Волатильность, вероятно, будет оставаться повышенной, но в конечном итоге отступит. Со временем рынки восстановятся и обеспечат инвесторам премию за риск, связанный с акциями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя стала восьмой лучшей недельной доходностью для S&amp;amp;P 500 (NYSEARCA:SPY) и предшествующих ему индексов в наборе данных, начиная с 1927 года. Это был второй лучший недельный доход с 1974 года.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;немного-о-себе&#34;&gt;Немного о себе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С понедельника по пятницу я думаю о выходных, а точнее о том, как проведу субботу и воскресенье. У меня не так много друзей, поэтому мне приходится придумывать развлекательную программу для себя. Я не неудачник, и мне не нравится проводить время только у телевизора. Я лучше пойду куда-нибудь пешком, чтобы просто погулять, если у меня нет других планов. Активная жизнь увлекает меня больше всего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В субботу утром я никогда не просыпаюсь слишком поздно. Я лучше встану на рассвете, чем буду валяться в постели до полудня. Выпив чашку кофе, я провожу четверть часа за чтением политических новостей. Как всегда, они обещают дать людям высокую зарплату и пенсию, но их слова говорят громче дел, а не наоборот. Я не расстраиваюсь, выпиваю еще одну чашку кофе и собираюсь в кино.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда я меняю этот план и иду на выставку, если таковая проводится в городе. Еще я люблю посещать оперу, театры и спектакли, но в прошлую субботу все билеты были забронированы заранее. Когда я подошел к кассе, продавец билетов сказал мне, что уже слишком поздно - билетов нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, мой выходной день всегда заполнен. Я никогда не пропускаю, и даже если нет места, куда я мог бы пойти, я прилагаю все усилия, чтобы сделать все возможное и провести этот день плодотворно. Я читаю книги или что-то изучаю, занимаюсь спортом и планирую следующие выходные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В данном посте я постараюсь исследовать опыт прошлой недели, сделать несколько выводов об общей продуктивности и достижениях.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя была исторически сильной. Это была лучшая неделя для акций в инвестиционном горизонте большинства членов сообщества Seeking Alpha. История говорит о том, что мы будем продолжать наблюдать волатильность, но со временем она пойдет на спад. Чрезвычайное фискальное и монетарное приспособление, которое быстро развертывается, может помочь &amp;ldquo;сгладить&amp;rdquo; экстремальные движения рынка, так же как и экономический карантин, нацеленный на то, чтобы вывести сценарии хвоста общественного здоровья из области возможного. В последние несколько недель наблюдались исторические просадки и исторические подъемы. Инвесторы должны пытаться добавить экспозицию в слабые позиции, соответствующую их толерантности к риску и личному балансу. Это уникальное обстоятельство в истории рынка, что отражается в его месте среди недель с наихудшими и наилучшими показателями. Зеленый цвет в правой части первой таблицы и растущие цифры во второй таблице напоминают инвесторам, что получение премий по акциям на длительных временных интервалах - это способ приумножения реального богатства.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе доходность S&amp;amp;P 500 составила +12,15%, что является лучшим недельным показателем с 1974 года.
Хотя нынешняя пандемия и распространяющийся карантин исторически уникальны, в данной статье мы рассмотрим этот высокий доход на фоне других исторических моментов на рынках и в истории США.
Очень сильные недели для рынков, как правило, происходят в общей плохой рыночной обстановке. Этот год не стал исключением.
Волатильность, вероятно, будет оставаться повышенной, но в конечном итоге отступит. Со временем рынки восстановятся и обеспечат инвесторам премию за риск, связанный с акциями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя стала восьмой лучшей недельной доходностью для S&amp;amp;P 500 (NYSEARCA:SPY) и предшествующих ему индексов в наборе данных, начиная с 1927 года. Это был второй лучший недельный доход с 1974 года.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;немного-о-себе&#34;&gt;Немного о себе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С понедельника по пятницу я думаю о выходных, а точнее о том, как проведу субботу и воскресенье. У меня не так много друзей, поэтому мне приходится придумывать развлекательную программу для себя. Я не неудачник, и мне не нравится проводить время только у телевизора. Я лучше пойду куда-нибудь пешком, чтобы просто погулять, если у меня нет других планов. Активная жизнь увлекает меня больше всего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В субботу утром я никогда не просыпаюсь слишком поздно. Я лучше встану на рассвете, чем буду валяться в постели до полудня. Выпив чашку кофе, я провожу четверть часа за чтением политических новостей. Как всегда, они обещают дать людям высокую зарплату и пенсию, но их слова говорят громче дел, а не наоборот. Я не расстраиваюсь, выпиваю еще одну чашку кофе и собираюсь в кино.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда я меняю этот план и иду на выставку, если таковая проводится в городе. Еще я люблю посещать оперу, театры и спектакли, но в прошлую субботу все билеты были забронированы заранее. Когда я подошел к кассе, продавец билетов сказал мне, что уже слишком поздно - билетов нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, мой выходной день всегда заполнен. Я никогда не пропускаю, и даже если нет места, куда я мог бы пойти, я прилагаю все усилия, чтобы сделать все возможное и провести этот день плодотворно. Я читаю книги или что-то изучаю, занимаюсь спортом и планирую следующие выходные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еще одна прошедшая неделя.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выходные - это время для отдыха, развлечений и расслабления. Здесь я рассказываю о том, как я провела последнюю неделю. Последняя неделя была настолько странной, что я предпочла бы не говорить о ней. Поэтому я расскажу исключительно о выходных. В прошедшие выходные не произошло ничего экстраординарного. Это были обычные выходные. После пяти дней, проведенных за заданиями и внеклассными мероприятиями, нам разрешается взять немного свободного времени, чтобы отдохнуть и расслабиться в выходные. В субботу утром я встала позже обычного. После завтрака я пошла к своему другу домой и провела там некоторое время за чтением комиксов. У Арула тонны комиксов. Его отец покупает для него последние новинки. Будучи его другом, я тоже могу их читать. Я могу заниматься своим любимым делом в выходные дни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы читали комиксы до обеда. Потом я пошла домой, пообедала и легла вздремнуть после обеда. Послеобеденный сон - это удовольствие, которым я могу предаваться только по выходным. В будние дни у меня нет на это времени. Остаток дня я помогала отцу в саду, выкорчевывая сорняки и подстригая живую изгородь. Мы продолжали работу до наступления темноты. После этого я принял ванну и поужинал. После ужина я смотрел телевизор, пока не пришло время ложиться спать. Приняв душ, мы поужинали и после вечерней молитвы легли спать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В выходные дни я, как обычно, просыпаюсь очень рано. Но в воскресенье утром я встал поздно. На завтрак я съел кукурузные хлопья с молоком, слушая радио. Затем я провел остаток утра, делая домашнее задание. С другой стороны, воскресенье - это всегда семейный праздник. Мой папа выкраивает немного времени из своего напряженного графика, чтобы провести время с нами. После обеда я снова вздремнул. Затем я доделал домашнее задание. Затем, каждое воскресенье, я готовила обед для своей семьи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я закончил с домашней работой, был уже вечер. Поэтому я отправился на прогулку по окрестностям. Это было замечательное чувство - возможность расслабиться после того, как вся домашняя работа была сделана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После ужина я собрала свои книги в сумку и рано легла спать. Мне нужно было выспаться, иначе на следующий день я засну в школе. Так закончились очередные выходные. В выходные дни некоторые люди ходят в гости к родственникам, по магазинам или даже отправляются в путешествия, а некоторые ничего не делают.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Франция, Германия и Люксембург арестовали недвижимость и заморозили активы на сумму 120 миллионов евро (130 миллионов долларов) в рамках крупной операции, связанной с отмыванием денег в Ливане, сообщило в понедельник агентство юстиции ЕС.
Изъятия связаны с расследованием, начатым французскими следователями в прошлом году в отношении личного богатства Риада Саламеха, главы центрального банка в охваченном кризисом Ливане.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Были арестованы пять объектов недвижимости в Германии и Франции, а также заморожены несколько банковских счетов&amp;rdquo;, - говорится в заявлении Евроюста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Базирующийся в Гааге Евроюст заявил, что операция в пятницу была направлена против пяти человек, которые подозреваются в хищении государственных средств Ливана на сумму более 330 миллионов долларов и пяти миллионов евро, соответственно, в период с 2002 по 2021 год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В число пяти подозреваемых входят Саламех, бывший банкир Merrill Lynch, и члены его семьи, сообщил AFP источник, близкий к расследованию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прокуроры проверяют предполагаемые связи Саламеха с преступным сообществом и отмыванием денег, сообщили судебные источники, после аналогичного шага Швейцарии.
На прошлой неделе ливанский судья предъявил Саламеху обвинения в &amp;ldquo;незаконном обогащении&amp;rdquo; и отмывании денег после того, как он в пятый раз не явился на судебное заседание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Судебное разбирательство против Саламеха началось после жалоб, поданных в апреле прошлого года антикоррупционными группами при поддержке группы ливанских граждан, потерявших деньги после кризиса, разразившегося в стране в 2019 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы полностью оспариваем&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В пятницу были арестованы три объекта недвижимости в Германии стоимостью 28 миллионов евро, а также другие активы на сумму семь миллионов евро.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во Франции были арестованы две парижские недвижимости стоимостью 16 миллионов евро, а также банковский счет с 2,2 миллионами евро.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Люксембурге на другом банковском счете было заморожено около 11 миллионов евро, сообщили в Евроюсте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Агентство не предоставило никаких подробностей о подозреваемых, заявив, что &amp;ldquo;они считаются невиновными, пока их вина не будет доказана&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Саламех занимает свой пост с 1993 года, и в свое время его приветствовали политические и деловые лидеры, но правительство бывшего временного премьер-министра Хасана Диаба неоднократно обвиняло его в ответственности за обвал ливанского фунта.
Ливанская общественность подозревает его и других высокопоставленных чиновников в переводе денег за границу во время восстания 2019 года, когда простые люди не могли этого сделать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71-летний финансовый чиновник выступил в свою защиту, заявив, что считает себя козлом отпущения за финансовые проблемы ближневосточной страны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Его адвокаты также призвали к началу судебного расследования, заявив, что &amp;ldquo;это даст нам доступ к досье&amp;rdquo;, содержание которого &amp;ldquo;мы полностью оспариваем&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Мы будем использовать все средства правовой защиты&amp;rdquo; в этом деле, сказал французский адвокат Саламеха Пьер-Оливье Сюр.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-4-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-4-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;У меня просто вау-неделя. На удивление, все прошло по плану. Скорее всего, потому, что больше половины плана было плыть по течению&amp;hellip; с минимальным контролем :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь, хочу поблагодарить ребят, которые участвовали в съемках для выставки. Ни один из вас меня не подвел, все прошло, как по маслу. Этим людям хочется сказать огрооооомное спасибо, т.к. они придумывали себе тему, я лишь контролировала и фотографировала. Теперь сегодня, завтра и еще сколько-то дней буду сидеть и приводить фото к должному виду. В воскресенье поснимала девочек помимо выставки. Фух!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме съемок, я помню, были насыщенные событиями дни: веселье с девчонками, приезжали ребята из Москвы, ходила на репетицию, чтение стихов под фонарем, поздравление одногруппников, приезжала любимая моя Лена, посмотрела Бэтмена, неожиданный и приятный звонок, посмотрела Криминальное чтиво и каждый вечер танцевала, день рождения сестры, посиделки у бабушки, подарки&amp;hellip;.
А  сейчас я готова делать то, в чем были сомнения. Иногда стоит подождать, дорасти. Всему свое время.
Развивайтесь, узнавайте что-то новое, чем-то увлекайтесь. Лично я обожаю людей, которые занимаются какой-либо созидательной, творческой деятельностью. Чувствую фотографии мне стало не хватать, хочется чего-то еще.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов фондовые индексы стран Западной Европы измененилдись разнонаправленно, инвесторы оценивали статданные и новости корпоративного сектора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сводный индекс крупнейших компаний региона Stoxx Europe 600 в понедельник вырос на 0,04% и составил 433,67 пункта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Германский индекс DAX потерял 0,45%, французский САС 40 - 0,23%, итальянский FTSE MIB - 0,06%. Между тем британский FTSE 100 вырос на 0,63%, испанский IBEX 35 - на 0,19%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоимость акций ирландского авиаперевозчика Ryanair Holdings Plc снизилась на 0,4%. Авиакомпания в 2022 финансовом году сократила чистый убыток на 65%, но не дала точного прогноза на текущий фингод, сославшись на неопределенность из-за коронавируса и событий на Украине.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цена акций британского производителя технической продукции Diploma PLC понизилась на 5,7% после публикации отчетности за квартал, хотя компания зафиксировала рост чистой прибыли и выручку и повысила размер квартальных дивидендов.
Лидером роста среди компонентов индекса Stoxx Europe 600 стали акции датской телекоммуникационной компании GN Store Nord A/S, подскочившие на 7,3%. Также существенный рост продемонстрировали бумаги металлургической компании Polymetal (MCX:POLY) (+7,2%) и швейцарского производителя зубных имплантов Straumann Holding AG (+6,9%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В числе лидеров снижения оказались бумаги британского рекламного концерна S4 Capital (-9,7%), французского оператора геронтологических центров Orpea Group (-9,2%) и швейцарской онлайн-аптеки Zur Rose Group (-6,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Европейская комиссия (ЕК) вчера понизила прогнозы роста ВВП еврозоны на 2022 год до 2,7% с ранее ожидавшихся 4%. Прогноз повышения ВВП на 2023 год ухудшен до 2,3% с 2,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инфляция в текущем году, как ожидается, поднимется выше 6% (против ранее прогнозируемых 3,5%) как в еврозоне, так и в ЕС, а в некоторых странах Центральной и Восточной Европы темпы роста потребительских цен могут выражаться двузначными числами, отметили в ЕК. Прогноз показателя на 2023 год для еврозоны увеличен до 2,7% с 1,7% ранее.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система контроля версий Гит</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;О системе контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее СКВ) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование СКВ также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.
Локальные системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные СКВ с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (ЦСКВ). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение ЦСКВ являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные СКВ страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.
Распределённые системы контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (РСКВ). В РСКВ (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание презентаций.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-5-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-5-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это статья полезна менеджерам, спикерам, преподавателям и всем, кто хочет быть понятым и услышанным. Вы узнаете, как выбрать инструмент для презентации, с чего начать, как избежать частых ошибок и создать красивую презентацию, даже если делаете это впервые.
Хорошая презентация помогает понять спикера, а плохая лишь нагоняет скуку. Вы знаете это, если защищали диплом в вузе или слушали выступление коллег на совещании. К сожалению, плохих презентаций больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отличить хорошую презентацию очень просто: она помогает удержать внимание слушателей. В плохой презентации все в кучу: глаза разбегаются по ярким слайдам, мозг пытается обработать текст, а в это время спикер что-то бормочет о своем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы сделать хорошую презентацию, не нужно уметь рисовать, владеть фотошопом и тратить часы на сборку слайдов. Хорошая презентация — это внятное изложение и хорошая подача прежде всего. Это одинаково работает в публичных выступлениях и презентациях на сайтах.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация начинается с вопросов самому себе. Самую важную часть вы можете сделать в блокноте, даже не включая компьютер. Сначала вы выбираете тему, определяете цель, распределяете аргументы в нужном порядке. И только теперь можно открыть программу и поискать картинки для презентации.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сформулируйте тему
Трудно слушать собеседника, который перескакивает с одного на другое, поэтому у презентации должна быть только одна тема. Иначе получится долгий рассказ ни о чем. Тема должна быть достаточно узкой, чтобы в конце предложить решение проблемы. Сужайте тему до тех пор, пока презентацию нельзя будет изложить в десяти коротких пунктах.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Определить хорошую тему легко — она сама подсказывает структуру выступления.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Определите цель
Хорошая презентация меняет сложившуюся картину мира. Например, люди начинают бережнее относиться к окружающей среде или бегут за новым смартфоном. Цель не обязательно должна быть амбициозной, главное — конкретной.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Хорошая цель презентации начинается с вопроса: что я хочу изменить в поведении слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Продумайте сценарий
Цель презентации — это то, что вы хотите изменить в голове слушателя, а сценарий — это то, как вы к придете к этим изменениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вы сочиняете историю. Слушателя надо заинтриговать, придумать интересного героя, провести его через трудности к успешному финалу. Это и есть базовая структура любого текста и презентации. На такой структуре держатся сказки, сценарии фильмов и реклама продуктов:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки.LaTeX.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-3-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%821-3-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTeX (произносится /ˈlɑːtɛx/ или /ˈleɪtɛx/[1]) — наиболее популярный набор макрорасширений (или макропакет) системы компьютерной вёрстки TeX, который облегчает набор сложных документов. В типографском наборе системы TeX форматируется традиционно как LAΤΕΧ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно заметить, что ни один из макропакетов для TeX’а не может расширить возможностей TeX (всё, что можно сделать в LaTeX’е, можно сделать и в TeX’е без расширений), но, благодаря различным упрощениям, использование макропакетов зачастую позволяет избежать весьма изощрённого программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пакет позволяет автоматизировать многие задачи набора текста и подготовки статей, включая набор текста на нескольких языках, нумерацию разделов и формул, перекрёстные ссылки, размещение иллюстраций и таблиц на странице, ведение библиографии и др. Кроме базового набора существует множество пакетов расширения LaTeX. Первая версия была выпущена Лесли Лэмпортом в 1984 году; текущая версия, LaTeX2ε, после создания в 1994 году испытывала некоторый период нестабильности, окончившийся к концу 2000-х годов, а в настоящее время стабилизировалась (хотя раз в год выходит новая версия).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общий внешний вид документа в LaTeX определяется стилевым файлом. Существует несколько стандартных стилевых файлов для статей, книг, писем и т. д., кроме того, многие издательства и журналы предоставляют свои собственные стилевые файлы, что позволяет быстро оформить публикацию, соответствующую стандартам издания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во многих развитых компьютерных аналитических системах, например, Maple, Mathematica, Maxima, Reduce возможен экспорт документов в формат *.tex. Для представления формул в Википедии также используется TeX-нотация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Термин LaTeX относится только к языку разметки, он не является текстовым редактором. Для того, чтобы создать документ с его помощью, надо набрать .tex-файл с помощью какого-нибудь текстового редактора. В принципе, подойдёт любой редактор, но большая часть людей предпочитает использовать специализированные, которые так или иначе облегчают работу по набору текста LaTeX-разметки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будучи распространяемым под лицензией LaTeX Project Public License, LaTeX относится к свободному программному обеспечению.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основное&#34;&gt;Основное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Главная идея LaTeX состоит в том, что авторы должны думать о содержании, о том, что они пишут, не беспокоясь о конечном визуальном облике (печатный вариант, текст на экране монитора или что-то другое). Готовя свой документ, автор указывает логическую структуру текста (разбивая его на главы, разделы, таблицы, изображения), а LaTeX решает вопросы его отображения. Так содержание отделяется от оформления. Оформление при этом или определяется заранее (стандартное), или разрабатывается для конкретного документа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это похоже на стили оформления, которые используются в текстовых процессорах, или на использование стилевых таблиц в HTML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможности системы, в принципе, не ограничены (благодаря механизму программирования новых макросов). Вот список некоторых возможностей, предлагаемых стандартными макросами и теми, которые можно скачать с сервера CTAN:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;алгоритмы расстановки переносов, определения междусловных пробелов, балансировки текста в абзацах;
автоматическая генерация содержания, списка иллюстраций, таблиц и т. д.;
механизм работы с перекрёстными ссылками на формулы, таблицы, иллюстрации, их номер или страницу;
механизм цитирования библиографических источников, работы с библиографическими картотеками;
размещение иллюстраций (иллюстрации, таблицы и подписи к ним автоматически размещаются на странице и нумеруются);
оформление математических формул, возможность набирать многострочные формулы, большой выбор математических символов;
оформление химических формул и структурных схем молекул органической и неорганической химии;
оформление графов, схем, диаграмм, синтаксических графов;
оформление алгоритмов, исходных текстов программ (которые могут включаться в текст непосредственно из своих файлов) с синтаксической подсветкой;
разбивка документа на отдельные части (тематические карты).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Расширенные средства работы с библиографическими данными предоставляются программой BibTeX. Базовые возможности работы с математическими формулами расширяются с помощью пакета AMS-LaTeX.
Как и в случае с TeX’ом — исходные файлы для LaTeX’а можно сравнить с программами. Документ LaTeX — это текстовый файл, содержащий специальные команды языка разметки. Сам документ делится на преамбулу и тело.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преамбула содержит информацию про класс документа, использованные пакеты макросов, определения макросов, автора, дату создания документа и другую информацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
